### **项目构建** 

- 1.理解`npm`、`yarn`依赖包管理的原理，两者的区别

- 2.可以使用`npm`运行自定义脚本

- 3.理解`Babel`、`ESLint`、`webpack`等工具在项目中承担的作用

- 4.`ESLint`规则检测原理，常用的`ESLint`配置

  [eslint原理]: https://www.jianshu.com/p/526db7eeeecc	"eslint原理"

  

- 5.`Babel`的核心原理，可以自己编写一个`Babel`插件

- 6.可以配置一种前端代码兼容方案，如`Polyfill`

- 7.`Webpack`的编译原理、构建流程、热更新原理，`chunk`、`bundle`和`module`的区别和应用

- 8.可熟练配置已有的`loaders`和`plugins`解决问题，可以自己编写`loaders`和`plugins`

## 内容平台建设、权限管理平台、单点登陆

### **nginx**

- 1.正向代理与反向代理的特点和实例
- 2.可手动搭建一个简单的`nginx`服务器、
- 3.熟练应用常用的`nginx`内置变量，掌握常用的匹配规则写法
- 4.可以用`nginx`实现请求过滤、配置`gzip`、负载均衡等，并能解释其内部原理

### **开发提速**

- 1.熟练掌握一种接口管理、接口`mock`工具的使用，如`yapi`
- 2.掌握一种高效的日志埋点方案，可快速使用日志查询工具定位线上问题
- 纯前端版本发布
- 3.理解`TDD`与`BDD`模式，至少会使用一种前端单元测试框架

### **持续集成**

- 1.理解`CI/CD`技术的意义，至少熟练掌握一种`CI/CD`工具的使用，如`Jenkins`
- 2.可以独自完成架构设计、技术选型、环境搭建、全流程开发、部署上线等一套完整的开发流程（包括`Web`应用、移动客户端应用、`PC`客户端应用、小程序、`H5`等等）





###### 打包流程

```javascript
# 打包环境的安装
# 安装依赖
# eslint
# 开始打包（uglify、source-map、css、img、iconfont、JSON、external package、JS）
# 加载插件，生成dist包
```

**npm安装依赖的原理是怎样的？怎样避免AB模块同时安装同一个模块？通过什么进行管理？有什么缺陷？怎么改进？npm、npx、yarn之间的区别是怎样的？如何发布一个包？发布一个包需要注意的事项？**



**eslint的使用原理是怎样的？怎样去写一个eslint校验器？**



**uglify原理是怎样的？怎么抽离css、img、iconfont、JS到不同的目录下？Sou'r'ce-map的原理？如何懒加载JS？external package是什么东西？**

**plugins的使用原理是怎样的？怎样写一个插件？**

**什么叫做Polyfill，它与babel有什么区别？怎么写一个babel？**

**你是如何发布一个包的？如何搭建一个内网的gitlab？里面的大概步骤是如何的？有什么需要注意吗？如何配置CI/CD？使用过金克斯吗？**



## **运行环境**

> ## 我们需要理清语言和环境的关系：
>
> `ECMAScript`描述了`JavaScript`语言的语法和基本对象规范
>
> 浏览器作为`JavaScript`的一种运行环境，为它提供了：文档对象模型（`DOM`），描述处理网页内容的方法和接口、浏览器对象模型（`BOM`），描述与浏览器进行交互的方法和接口
>
> Node也是`JavaScript`的一种运行环境，为它提供了操作`I/O`、网络等`API`



### **浏览器API**

- 1.浏览器提供的符合`W3C`标准的`DOM`操作`API`、浏览器差异、兼容性
- 2.浏览器提供的浏览器对象模型 (`BOM`)提供的所有全局`API`、浏览器差异、兼容性
- 3.大量`DOM`操作、海量数据的性能优化(合并操作、`Diff`、`requestAnimationFrame`等)
- 4.浏览器海量数据存储、操作性能优化
- 5.`DOM`事件流的具体实现机制、不同浏览器的差异、事件代理
- 6.前端发起网络请求的几种方式及其底层实现、可以手写原生`ajax`、`fetch`、可以熟练使用第三方库
- 7.浏览器的同源策略，如何避免同源策略，几种方式的异同点以及如何选型
- 8.浏览器提供的几种存储机制、优缺点、开发中正确的选择
- 9.浏览器跨标签通信



### **浏览器原理**

- 1.各浏览器使用的`JavaScript`引擎以及它们的异同点、如何在代码中进行区分

- 2.请求数据到请求结束与服务器进行了几次交互

- 3.可详细描述浏览器从输入`URL`到页面展现的详细过程

- 4.浏览器解析`HTML`代码的原理，以及构建`DOM`树的流程

- 5.浏览器如何解析`CSS`规则，并将其应用到`DOM`树上

- 6.浏览器如何将解析好的带有样式的`DOM`树进行绘制

- 7.浏览器的运行机制，如何配置资源异步同步加载

- 8.浏览器回流与重绘的底层原理，引发原因，如何有效避免

- 9.浏览器的垃圾回收机制，如何避免内存泄漏

- 10.浏览器采用的缓存方案，如何选择和控制合适的缓存方案

  

### **Node**

- 1.理解`Node`在应用程序中的作用，可以使用`Node`搭建前端运行环境、使用`Node`操作文件、操作数据库等等
- 2.掌握一种`Node`开发框架，如`Express`，`Express`和`Koa`的区别
- 3.熟练使用`Node`提供的`API`如`Path`、`Http`、`Child Process`等并理解其实现原理
- 4.`Node`的底层运行原理、和浏览器的异同
- 5.`Node`事件驱动、非阻塞机制的实现原理